<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>打字机盒儿</title>
  
  <subtitle>众所周知打字机都需要一个小盒子用来存放它的奇奇怪怪的东西。这是一个还没有完全拼装好的打字机盒儿~打字机正在努力中！</subtitle>
  <link href="http://yoursite.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2020-09-04T10:55:23.207Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>打字机</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>破碎故事之心</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/09/04/%E7%A0%B4%E7%A2%8E%E6%95%85%E4%BA%8B%E4%B9%8B%E5%BF%83/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/09/04/%E7%A0%B4%E7%A2%8E%E6%95%85%E4%BA%8B%E4%B9%8B%E5%BF%83/</id>
    <published>2020-09-03T19:47:56.000Z</published>
    <updated>2020-09-04T10:55:23.207Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>作者：杰罗姆•大卫•塞林格</p><p>每一天，贾斯汀•霍根施拉格，这个周薪三十美元的印刷助理，会近距离地看到六十个从未见过的女人。所以生活在纽约的这些年中，贾斯汀•霍根施拉格大概已经见过75120个女人。在这75120个女人中，大约25000个在十五到三十岁之间。在这25000人中，大约有5000人体重介于105磅到125磅。在这5000人中有1000人还算漂亮。只有500个算得上有魅力。其中又只有100个魅力非凡。只有25个会勾起人们悠长的·挑逗的口哨。而只有1个人，让贾斯汀•霍根施拉格一见钟情。</p><a id="more"></a><p>这世界上有两种红颜祸水，一种在每个角度都散发着危险的气息，而另一种则不是处处透着红颜祸水的味道。</p><p>她的名字叫雪莉•莱斯特。她二十岁（比霍根施拉格小十一岁），五英尺四英寸高（她的头顶刚好到霍根施拉格的眼睛），117磅重（像羽毛一样轻盈）。她是一位速记员。她和她的母亲，阿涅斯•莱斯特，一个尼尔森•艾迪的老粉丝一起生活并照料她。人们常这样形容雪莉的容貌：“她美得像一幅画。”</p><p>在第三大道巴士上的一个清早。霍根施拉格站在雪莉•莱斯特身旁，不觉坠向了了深渊。只因为雪莉的嘴唇用一种特殊的方式张开着。当时雪莉正在读着巴士上一则化妆品广告，当她阅读的时候，她稍稍放松着下巴。而在雪莉嘴巴轻启的瞬间，她的双唇微微张开。这一刻，雪莉是整个曼哈顿最致命的人。霍根施拉格在看着她的时候，他感到心中自打他来到曼哈顿之后就缠绕着他的孤独被治愈了。可随之而来的痛苦！那种站在雪莉•莱斯特身旁又不能弯腰亲吻她微启的双唇的痛苦，剧烈到难以诉说！</p><p>以上是我写给《科利尔周刊》故事的开头。我应该要写一个关于“男孩遇见女孩”的温柔爱情故事。还有什么比这个更好呢，我这么想，这个世界需要“男孩遇见女孩”的故事。写一个这样的故事，作者就一定要走一遍让男孩遇见女孩的套路。但在这个故事里，我做不到这一点，我圆不过这个场，不能让霍根施拉格和雪莉用一种合适的方式相遇，这是我的理由：</p><p>让霍根施拉格弯下腰真诚地说这些是显然不可能的：</p><p>“抱歉，打扰一下。我深深爱着你，我为你疯狂。我知道我可以挚爱你一生。我是一个印刷助理，每周赚三十块钱。天呐，我是如此地爱着你。今晚你有空吗？”</p><p>这样的霍根施拉格可能是个傻瓜，但不是傻透的那种。他可能傻得像是昨天才出生，但也不至于像是今天刚出生。你不能指望《科利尔周刊》的读者去相信这样幼稚的设定。毕竟一分钱一分货。</p><p>当然，我也不能突然赋予霍根施拉格一种枫糖浆般优雅的气质，就像混合着威廉•伯维尔的老烟盒和弗莱德•阿斯戴尔牌的礼帽。</p><p>“别误会，小姐。我是个杂志插画师。这是我的名片。我想要素描你的样子，胜过我对画过的所有东西的渴望。也许这件事对你我都有好处。我可以今晚，或者不远将来的某个时候给你打电话吗？（优雅短暂地笑）我希望我听上去不那么歇斯底里。（又一次短暂的笑）我觉得我可能真有点歇斯底里了。”</p><p>老天！这样的对白，传递着一种小心翼翼、明快、又不顾一切的微笑。要是霍根施拉格真的能说出这样的话就好了。而雪莉不仅得是尼尔森•艾迪的粉丝，还得是个基斯通流动图书馆的会员。</p><p>你也许看出来为什么我反对这样的设定了。</p><p>当然，霍根施拉格可以这样说：</p><p>“不好意思，你是薇玛•普丽查吗？”</p><p>对此雪莉会一边冷冷地回答，一边寻找着巴士的另一边的落脚处：</p><p>“你认错人了。”</p><p>“好巧啊，”霍根施拉格可以说，“我刚才愿意发誓说你是薇玛。那个，你不会恰好是西雅图来的吧？”</p><p>“不是。”——再次传来冰冷的回复。</p><p>“我是西雅图来的。”</p><p>继续寻找落脚处。</p><p>“西雅图啊，很棒的一座小城。我是说真的很棒。我来了这儿——我是说纽约——才刚刚四年。我是个印刷助理。我叫贾斯汀•霍根施拉格”</p><p>“我真的没——兴——趣。”</p><p>唉，凭这样的对白，霍根施拉格什么都做不到！他相貌平平，也没有个人魅力和精致的衣着，来在这个场景下打动雪莉。他一点机会也没有。而就像我之前说的，要真的想写一个“男孩遇见女孩”的动人故事，一定要让男孩用一种合适的方式遇见女孩。</p><p>也许霍根施拉格可以昏倒，这样就会抓住一样东西来支撑，而他抓住的恰好是雪莉的脚踝。他可以无意间弄坏了她的丝袜，甚至扯出一条好看的长裂口。人们会为失措的霍根施拉格腾开空间，而他则会缓缓站起来，含糊地说着：“我真的没事，谢谢你们，”然后突然说：“哦，天呐！太对不起了！小姐，我弄坏了你的丝袜。您一定要让我给您赔偿。我这会身上没有现金，但请告诉我您的地址。”</p><p>可是雪莉不会告诉他自己的地址。她只是会有些尴尬和语无伦次：“真的没关系。”心里则希望霍根施拉格从未存在。这个构思的确没道理，霍根施拉格这种来自西雅图的男孩，根本不会想要去抓住雪莉的脚踝，至少不会在第三大道的巴士上这么做。</p><p>更有道理的可能性是霍根施拉格会孤注一掷。这个年代依然有一些男人会为爱疯狂，也许霍根施拉格是其中之一。他会扯过雪莉的包，跑向尾部的车门。雪莉会尖叫。人们听到她的叫声，会想起《边城英烈传》之类的场景。霍根施拉格的逃逸，可能就此终结了。巴士停了下来。已经很久没有逮捕过人的警察帕特洛曼•威尔逊，负责现场的报告。<br> “发生了什么？”<br> “警官，这个人抢了我的包。”</p><p>霍根施拉格被带上了法庭。当然了，雪莉也要出席庭审。他们都讲出了自己的住址。霍根施拉格就这样知道了雪莉的家。</p><p>哪怕在自己屋子里都煮不出一杯真正好咖啡的帕金斯法官，宣布判决霍根施拉格入狱一年。雪莉紧咬嘴唇，霍根施拉格却满意地离开。</p><p>在狱中，霍根施拉格给雪莉写下了这封信：</p><p>“亲爱的莱斯特小姐：</p><p>“我并不是真的想抢你的包。我这样做只是因为我爱上了你。我只是想要认识你。如果你有时间的话，能也给我写封信吗？如果你有空，可以来看看我吗？我爱你，这里让我感到无限的孤独。</p><p>你的朋友，<br> 霍根施拉格”</p><p>雪莉把这封信拿给她的朋友看，她们都会说：“哦，雪莉，这可真可爱。”雪莉也承认这是有点可爱。所以也许她会回信。“是的！回信吧！拜托，你又不会失去什么！”</p><p>所以雪莉给霍根施拉格回了封信。</p><p>“亲爱的霍根施拉格先生：</p><p>“我收到了你的信，真抱歉发生的这一切。可惜事已至此，我们也无能为力了。想到事情这样转折，我觉得好难过。不过好在刑期很短，你很快就会出来的。祝你好运。</p><p>真诚的，<br> 雪莉。”</p><p>“亲爱的莱斯特小姐：</p><p>“你无法想象当我收到你的信时，我有多么快乐。不要为我难过。做出那样疯狂的举动是我的错，所以你不用那么想。这里每周可以看一场电影，事情还没有想象的那么糟。我31岁，从西雅图来纽约四年了。我觉得纽约很棒，只是有时候你会觉得孤单。即使在西雅图，我也从没见过像你一样美丽的姑娘。我期望某个周六下午两点到四点之间，你能在探视时间来看我，我愿意为你付车票钱。</p><p>你的朋友，<br> 贾斯汀•霍根施拉格”</p><p>雪莉也把这封信给他的朋友们看了。但她不会回信。谁都能看得出这个霍根施拉格是个傻子。何况雪莉已经回复了第一封信，如果她再回复这封有点蠢的信，整件事可能就会一直发展成那种笔友然后持续好几个月什么的。她已经为这个人做了她能做的。还有，霍根施拉格，这算是什么鬼名字。</p><p>与此同时，尽管每周能看一次电影，霍根施拉格仍在监狱里度过着一段艰难的时光。他的室友，住在里间的“长嘴鸟”摩根和“切片机”伯克，觉得霍根施拉格长得很像在芝加哥出卖过他们的人。他们坚信贾斯汀•霍根施拉格就是“内奸脸”费莱罗。</p><p>“可我不是‘内奸脸’。”霍根施拉格告诉他俩。</p><p>“少装蒜。”切片机一边说着，一边把霍根施拉格仅有的食物掀翻在地。</p><p>“打他的头！”长嘴鸟说。</p><p>“我跟你说，我进监狱只是因为我在第三大道的巴士上抢了一个女孩的包，”霍根施拉格央求道：“但是我没有真的想要抢。我爱上了她，而这是认识她的唯一方法。”</p><p>“少装蒜。”切片机说。</p><p>“打他的头！”长嘴鸟说。</p><p>接下来，故事发展到了17个犯人企图逃狱的那天。在操场放风的时候，“切片机”伯克把监狱长的侄女，九岁的莉丝贝特•苏，哄骗到了自己身旁。他把自己长十二宽八的手放在孩子的腰上，举起她让狱长看。</p><p>“嘿，狱长！”切片机喊着：“打开大门！否则这孩子就得死！”</p><p>“我不害怕，博特叔叔!” 莉丝贝特•苏高喊。</p><p>“伯克，把孩子放下来！”监狱长命令道，充满威严。</p><p>但切片机知道，自己抓到了狱长的软肋。17个犯人和一个金发小女孩开始走出监狱大门，前16个犯人和金发小女孩安全地走了出去。一个站在高塔上的警卫觉得，现在是开枪射杀切片机，打乱整个越狱团伙的最佳时机。但他打偏了，刚好打在了战战兢兢地走在切片机身后一个的小个子男人身上，当场致命。</p><p>猜猜死的是谁？</p><p>这样一来，我那个给《科利尔周刊》写一个纤细的、刻骨铭心的爱情故事的计划，被男主角的死亡阻碍了。</p><p>其实，要不是雪莉没有回复第二封信这件事，让霍根施拉德彻底绝望和慌张，他永远不会和那16个亡命之徒走在一起。但雪莉不会回第二封信，事实就是这样，哪怕过上一百年她也不会回那封信。我不能改变事实。</p><p>多遗憾。可惜的是，霍根施拉格在监狱的时候，写不出这样一封信给雪莉：</p><p>“亲爱的莱斯特小姐：</p><p>“但愿几行文字不会打扰到你到或是令你难堪。我写这封信，莱斯特小姐，因为我想让你知道，我不是那种所谓的小偷。我想让你知道，我抢走你的包，是因在巴士上看到你的瞬间，我就爱上了你。除了冲动，或者准确地说，除了做蠢事，我想不出其他方法去认识你。可事情就是这样，当你坠入爱河，你就会变成一个傻瓜。</p><p>“我爱你双唇轻启的样子。那一瞬间你告诉了我关于一切的答案。我四年前来到纽约，我从没有不快乐过，但也从没有真的快乐过。我就像纽约千万个年轻人一样，只是简单地存在着。</p><p>“我从西雅图来到纽约。打算变得富有、声名显赫、衣冠楚楚、风度翩翩。但四年过去了，我知道了自己不会富有、不会声名显赫、不会衣冠楚楚也不会风度翩翩。我是一个好印刷助理，但也就这样了。那天主印刷员生病了，我去顶替他的位置。可是莱斯特小姐啊，我弄得一团糟！没有人听我的命令。而当我告诉排字员们去工作的时候，他们只是咯咯地讥笑。我不怪他们，我布置任务的时候就像个傻子。也许我就是那种永远不会下命令的人。可是我已经不在乎了。我的老板刚刚招了一个二十三岁的孩子。他才二十三岁，我已经三十一岁而且在这里工作了四年了。但我知道有一天他会成为主印刷员，而我会是他的助理。可是我已经不在乎了。</p><p>“爱你是件重要的事情，莱斯特小姐。很多人觉得爱是性，是婚姻，是清晨六点的亲吻和孩子们，也许是这样，莱斯特小姐。但你知道我怎么想？我想爱是想要触碰又收回的手，爱是未经触碰却在颤抖的心。</p><p>“我想，对一个女人来说，嫁给一个富有、英俊、聪明或是受欢迎的男人，是很重要的。但我并不受欢迎，我甚至不被憎恨。我……我只是——贾斯汀•霍根施拉格。我从没使人们愉快，悲伤，愤怒，甚至厌恶。我想人们会说我是个好人，但也仅此而已。</p><p>“当我是个孩子的时候，没有人说我可爱，或是聪明，或是漂亮。如果他们非得说些什么，他们会说我的小腿很结实。</p><p>“我不奢求你的回信，莱斯特小姐。我想要你的回信胜过这世界上的任何东西，但说真的，我不奢求这些。我仅仅想要让你知道事实。如果我对你的爱慕使我陷入了任何新的、无边的悲伤，我是唯一该被责怪的人。</p><p>“也许有一天你会理解，会原谅你笨拙的爱慕者，</p><p>贾斯汀•霍根施拉格”</p><p>这样的一封信就更可能得到这样的回信：</p><p>“亲爱的霍根施拉格先生：</p><p>“我收到了你的来信，我喜欢它。事情的转折让我充满负罪和悲伤。要是你当初开口和我说话，而不是拿走我的包就好了！现在，我想我得换一个让你轻松的话题。</p><p>“现在是午餐时间，我一个人在办公室里给你写信。今天的午餐，我想要一个人待会儿。如果我和姑娘们一起去餐厅，然后她们会和往常一样整个午饭都叽叽喳喳的，我大概会喊出声来。</p><p>“我不在意你不成功，不英俊，不富有，不出名或者不风度翩翩。放到以前也许我会在意。当我在高中的时候，我喜欢的总是那些像乔•格拉默一样的男生。比如，唐纳德•尼克尔森，那个走在雨里，能倒背所有莎士比亚十四行诗的男孩。鲍勃•莱西，那个在时间快要结束时从中场投进一球的帅小伙。哈里•米勒，腼腆又有着一双漂亮、耐看的棕色眼睛。</p><p>“但我生命里那些疯狂的部分已经结束了。</p><p>”那些在你布置任务时讥笑你的人已经上了我的黑名单，我像从没有恨过谁一样痛恨他们。</p><p>“你看见我的时候我化着妆。相信我，卸了妆的我没有那么漂亮。请告诉我你的探视时间。我希望你能用几秒钟看看真正的我，我希望你喜欢上的不是我虚伪的美丽。</p><p>“噢，我多么希望你告诉法官你为什么要抢走我的包！这样我们就可以坐在一起，聊着我们所有相似的地方。</p><p>“请记得告诉我什么时候可以去看你。</p><p>你真诚的，<br> 雪莉•莱斯特”</p><p>但是贾斯汀•霍根施拉格永远不会认识雪莉•莱斯特。她从五十六大街下车，而他在三十二大街下车。那个晚上，雪莉•莱斯特和霍华德•劳伦斯一起去看了电影，她正爱着他。霍华德觉得雪莉是个好姑娘，但也仅此而已。而贾斯汀•霍根施拉格那个晚上呆在家里，听广播上的肥皂剧。他整个夜里，整个第二天都在想着雪莉，那一个月他也常常想起她。接着他突然被介绍给了朵丽丝•希尔曼，一个已经开始担心自己可能会嫁不出去的女人。在贾斯汀•霍根施拉格意识到之前，朵丽丝•希尔曼和很多事情，已经将雪莉冲到了他的脑后。而关于雪莉•莱斯特，以及对她的幻想，便不复存在了。</p><p>这就是我没有给《科利尔周刊》写一个“男孩遇到女孩”的故事的原因。在一个邂逅的故事里，男孩一定要能遇到那个女孩。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;作者：杰罗姆•大卫•塞林格&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每一天，贾斯汀•霍根施拉格，这个周薪三十美元的印刷助理，会近距离地看到六十个从未见过的女人。所以生活在纽约的这些年中，贾斯汀•霍根施拉格大概已经见过75120个女人。在这75120个女人中，大约25000个在十五到三十岁之间。在这25000人中，大约有5000人体重介于105磅到125磅。在这5000人中有1000人还算漂亮。只有500个算得上有魅力。其中又只有100个魅力非凡。只有25个会勾起人们悠长的·挑逗的口哨。而只有1个人，让贾斯汀•霍根施拉格一见钟情。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="转载存档" scheme="http://yoursite.com/categories/%E8%BD%AC%E8%BD%BD%E5%AD%98%E6%A1%A3/"/>
    
    
    <category term="短篇小说" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    <category term="博主推荐" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%8D%9A%E4%B8%BB%E6%8E%A8%E8%8D%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读《唯适之安》随记</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/01/04/%E8%AF%BB%E3%80%8A%E5%94%AF%E9%80%82%E4%B9%8B%E5%AE%89%E3%80%8B%E9%9A%8F%E8%AE%B0/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/01/04/%E8%AF%BB%E3%80%8A%E5%94%AF%E9%80%82%E4%B9%8B%E5%AE%89%E3%80%8B%E9%9A%8F%E8%AE%B0/</id>
    <published>2019-01-04T10:06:20.000Z</published>
    <updated>2020-09-04T10:55:39.452Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>清末（大概1898年前后？）因为社会变革，一些新名词来到了中国，翻译《天演论》的严复通过音译，对照等方式，创造出了“计学”“群学”“名学”等词，而同时来自日本的舶来词“经济”“社会”“心理”“法人”“商品”则以其出版的规模性和双字表意的复合性迅速占领了西学东渐市场，被称为“新语”，“倭语”。</p><a id="more"></a><p>譬如严复创造的“计学”“群学”“名学”，日语舶来词对应则是“经济学”“社会学”“论理学”，谁高谁低一目了然，还有什么“公名”“专名”“总名”“察名”“负名”…都一并因为不够舶来词朗朗上口而被淘汰了。</p><p>严复一派的清末老儒其实对此很不满，于是一场“严译”和“新语”之间的舆论战打响了。</p><p>其时老派人士如张之洞等，从各种方面打压新语，开掉新语太多的官员，给用新名词的学生打低分，“冒险”，“人类平等”，“家庭革命”，“婚姻自由”等词受到攻击，被指责道德败坏。<br>反对派中也有温和派，说“保存国粹”“排外思想”“外交手段”“维持秩序”“妨碍治安”等词语其实都影响到了新思想（大概就是五四那些）的传播，说明新名词还是有用的，只是新思想没用而已。</p><p>但正因为新名词创造了很多新概念，就连反对派们写讨伐新名词新思想的檄文时，也不自觉的用上了“积极”“消极”“存古”等新名词。</p><p>总之，因为前文所说的表意容量更大和出版规模更大，五四以后，陈独秀胡适等人主张的白话文，梁启超和其他大量留日学生所引进的和制汉语一起把“严译”和桐城古文乃至其他的“渊雅的先秦问题”等等全都踩到地底下去了。这也直接造成了我们今天都说白话文而不是写八股文。</p><p>现在我们仍然使用着当时的一些新名词，因为生来就知道它们而不觉新，只觉得理所应当，但在这些词语没有出现之前，“婚姻”“平等”“家庭革命”都是从概念上就不存在的。</p><p>而现当代依然有一些消灭名词的例子，譬如限制“伟大”的使用对象，设置违禁词汇。但其实一个概念存在后，总会有相应的名词出现，只要概念不消除，时代在进步，禁和封是无法阻止风成为风的。</p><p>毕竟胡适虽然把严复的语言系统锤到了宇宙外，但他15岁时也是个严复迷弟，他在《四十自述》中说：</p><p>“《天演论》出版以后，不上几年，便风行到全国，竟做了中学生的读物了。读这书的人，很少能了解赫胥黎在科学史和思想史上的贡献，他们能了解的只是那“优胜劣败”的公式在国际政治上的意义……几年之中，这种思想像野火一样，燃烧着许多少年的心和血。”</p><p>ps：</p><p>原书全名：《唯适之安：严复与近代中国的文化转型》</p><p>作者：黄克武</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;清末（大概1898年前后？）因为社会变革，一些新名词来到了中国，翻译《天演论》的严复通过音译，对照等方式，创造出了“计学”“群学”“名学”等词，而同时来自日本的舶来词“经济”“社会”“心理”“法人”“商品”则以其出版的规模性和双字表意的复合性迅速占领了西学东渐市场，被称为“新语”，“倭语”。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="日常随笔" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%97%A5%E5%B8%B8%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="博主原创" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%8D%9A%E4%B8%BB%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
    <category term="书评" scheme="http://yoursite.com/tags/%E4%B9%A6%E8%AF%84/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《黑客军团》——我心中的第一美剧</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/11/30/%E3%80%8A%E9%BB%91%E5%AE%A2%E5%86%9B%E5%9B%A2%E3%80%8B%E2%80%94%E2%80%94%E6%88%91%E5%BF%83%E4%B8%AD%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%BE%8E%E5%89%A7/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/11/30/%E3%80%8A%E9%BB%91%E5%AE%A2%E5%86%9B%E5%9B%A2%E3%80%8B%E2%80%94%E2%80%94%E6%88%91%E5%BF%83%E4%B8%AD%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%BE%8E%E5%89%A7/</id>
    <published>2018-11-30T10:19:26.000Z</published>
    <updated>2020-09-04T10:55:18.664Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>等403等的很无聊，反正小众剧，所以感觉现在还在这里的人都是同道中人，所以聊一聊这部我心里的最佳美剧。(原文发布于豆瓣)</p><a id="more"></a><p>可能是因为不太符合国内美剧观众观影习惯的原因，《黑客军团》从开播以来就没有什么热度，尽管因为斩获艾美奖而被优酷买入正版引进，但删减的乱七八糟守卫不继的正片内容确实不太容易吸引观众，特别是国内观众。</p><p>说句实话目前国内的美剧观众主要还是年轻人，大学生和初工作党，因而经典Ip改编剧（《使女的故事》，《权利的游戏》，《西部世界》《神夏》……漫威和DC系列的漫改剧…等等）和剧情节奏比较明快的伦理剧，（《名姝》《致命女人》……）等都更容易占据国内观众的视线。这是其一。黑客军团的气质在以标新立异为常态的美剧中也算是特别标新立异的了，无论是剪辑方式，配乐，角色设定，剧情结构，都很新奇…所以容易被大众审美所摈弃。</p><p>其二是几位主演都不太符合国内的审美标准，都不是那种典型好莱坞帅哥美女，唯一符合国内美剧受众认知的应该是CTO，但他的角色人设也不太主流……………</p><p>其三就是涉中被封杀资源和优酷买版权后的过度剪辑，很多关于角色塑造但有点小黄的重要剧情都剪了，比如第一季安吉拉去找那个e公司前CEO求他出庭作证，这个傲慢的老头子让安吉拉给她blowjob，还要“一个接一个地放进去”，然后他才开始考虑这件事情，这段猥亵的用词明说了CTO对安琪拉的不屑一顾……但在优酷被全剪了，成了安吉拉求cto出庭作证，然后她突然满眼泪水。</p><p>总之，由于以上原因，黑客军团在国内遭遇了滑铁卢，但剧方好像并不在意这个，反而在接触到国内的一些抵触舆论后在第四季第二集片头增加了boss张的敏感设定。</p><p>我们不谈太多的政治内容，但看美剧比较多的朋友应该可以明显发现目前各种美剧中都在越来越多的出现亚裔面孔和“东方线”…《西部世界》也好，《硅谷》也好，中国和美国的经济交流和中国在世界范围内的政治上的一些辐射效应无疑也作用于美国的文化产业，制造出了一系列特供产品，漫威的中国特供版，PG13的剪辑和越来越多的亚洲反派。但一直以来，中国文化扮演的都是中国资本“给钱”“给市场”然后美国导演们做出相应调整，是一个幕后的影响，没有到台前。但现在…这种呈现和塑造到台前了。</p><p>黑客军团的剧本展现了一个或许不太主流，没人往明面上提的事实，就是越来越多的普通美国民众，在内心对这个存在感过于强的国家是反感的。这也和中国一改往日的闷声发展，突然高调的国际形象改变有关。</p><p>很多国人对美剧中调侃中国非常抵触，只要美剧中出现中国人就是“辱华”“黑中国”……其实很多时候大可不必特别在意，因为他们也没少黑俄罗斯朝鲜和古巴，以及他们自己的政府和冷战时候的苏联。不过理论上来说看美剧的受众本应该有一些这方面的判断力，不至于特别极端双标的敏感，毕竟国产剧里的美日俄也基本不是什么好东西……但多数时候，这些剧还是会遭致民族主义者的攻讦。</p><p>我认为不必如此…黑客军团终究是一个典型的好莱坞戏剧，尽管它的形式很新，设定很大胆，但我们能看出它并非是朝着哪一个具体的国家和公司主体发布的嘲讽贴，而是对垄断公司，信息监控，独裁政府，所有这些为现代文明所唾弃的东西发表某种理想主义的宣战，理想主义的宣战是说——它最终只会是安慰剂和文艺作品，到结局它追求的也不过是文艺共鸣而已。</p><p>这也是我喜欢这部剧的原因，接下来谈谈我为什么称其为神剧（只是个人看法），在我心里，7.8分黑客军团是优秀于三季没下过9分的《使女的故事》的，而且不仅仅是优于，更是从剧本到题材的全方位碾压。</p><p>先说表演，主演拉米在剧中的表演，我个人认为是很优秀的，首先艾略特并非一个常规影视角色，他有大量的对话第四面墙的对白台词，从第一季起身上就埋伏了诸多悬念和反转，如果拉米处理不好，很容易会呈现出“装逼”和“装懵”……带起观众的抵触情绪。MR.Robot也就是老爹单独选角避开了这一点，但还是有很多细节需要拉米自己去处理的。他因为本剧的表现得到《波西米亚狂想曲》制作组的垂青，问鼎奥斯卡，也是他在本剧表现优秀的佐证。</p><p>而且本剧的其他演员，无论是CEO老头子，缺乏自信的安吉拉，还有喜怒无常的提利尔，都有很细节化的处理。这当然也得益于剧本的丰富和角色纸面上设定的新鲜感。譬如吸毒还社恐又随时能化身成神的男主，在名利中险些迷失又十分执拗的女主……</p><p>虽然也有缺陷，比如有的角色过于夸张……漫画感浓重，导致脱离全剧看有些离奇+尬……（值得注意的是无论是新出现的威胁FBI小探员的胖子女杀手还是第三季那个拿斧头砍人的修车员联络人都是后期出现的）然后全员使用中文的角色都是塑料口音………以及一些关于中国官场常识部分的缺失…还是流于“没见过专政国家的美国编剧想象中的专政”的缺陷，这里也不展开了。</p><p>但这一切，都没有掩盖整个讨巧或者说符合时代的选题，和编剧大胆设计叙事陷阱，用不断反转的剧情带给观众的惊喜。导演本来就是导政治讽刺剧出身，搞这个非常纯熟，而且金句颇多。黑客军团不是那种老式的“反腐反政府，美国药丸，个人英雄主义”的好莱坞内核，而是不断的探讨原子化社会下每一个独立个体的独特和孤独。</p><p>男主艾略特就是最好的投射。在一方面他很像你我，不太爱开口，脑洞大，缺点多，社畜…一方面他又理想式地可以用几行代码推翻压榨着他的大公司，一举解决每个人的债务危机………</p><p>以及，我们不难看出这个剧对《搏击俱乐部》的模仿，由爱德华诺顿和布拉德皮特主演的《搏击俱乐部》也讲了人格分裂的男主反叛政府的故事…同样也是诡计叙事，同样也是分角色饰演，但电影只有120分钟，《黑客军团》的导演和编剧却要想办法把观众的注意力不断地吊起，使得观众不要因为前期的“怪”“诡异”“没意思”而失去注意力。男主的小女友的死亡，第一季的mr.robot的角色误导（从陌生流浪汉——反社会组织成员——反社会组织领导——自己本该死去的父亲——自己的另一个人格的身份反转）到之后的“监狱陷阱”（全程在监狱中却从男主的视角对这一切做了掩饰，事实上之前很多细节和暗示都能证明男主进入了一个封闭环境，但事实揭开的一刹那还是十分有震撼力。）</p><p>导演使用了很多物理小把戏，比如重复构图无缝转场，颜色暗示，设计剪影，比如用图案暗喻剧情走向，比如插入大量的幻想情节，在布光和布景方面也几乎做到了极致，第三季第五集一个伪长镜头四十分钟拍完一场暴动而不失序，反而高潮迭出，就可以看出来，对技术的纯熟使用使得黑客军团有谈论艺术的可能。对比《使女的故事》，同样拿着讨巧的题材，使女制作组却不断地重复式的让女主角无法逃脱成功，因为各种理由放弃自由，牵强的制造一个“对不起我们被续订了所以要剧情杀”的理由，而《黑客军团》在不断的推进剧情，更换主线，第一季开头说要炸掉E公司后台，那好，那就炸掉，第二季拍解密再扩大叙事的范围，引入新的势力，解包袱，第二季拍完了好，那第三季开始重建……无论如何，《黑客军团》都没有用西西弗斯滚石球的方式让剧情生硬的回到原点，基本上算是摆脱了美剧的传统“续订导致硬编，硬编导致烂尾”魔咒，虽然有一些剧情确实让部分影迷有微词，譬如“第二集开头拖沓”…“不知道主角在干啥”……但总体来说还是非常优秀的。</p><p>摈除偏见，它就是现在我们需要的那种新型电视剧，“新的电视剧”。和《大群》一样，实验性，现代化的剧本，更加意识流的剪辑，和使整个剧更加私人的大段独白台词，我认为几十年以后更多的美剧会像是这样，不停留在表面的善恶故事，王子公主，而是：“往更深处挖掘”。</p><p>起码在常规的美剧里，它能够和大部分的剧拉开差距。但是它的叫好不叫座和不受欣赏也确实令人遗憾。目前来看，黑客军团要么被禁，要么低调的在《致命女人》和《黑袍侦缉队》的风头下冷兮兮地播完，但无论如何，它都会在小众美剧爱好者的心里留下一笔。起码对我来说是这样。</p><p>也许有一天我们还会拿出网盘，再从艾略特手动爆破恋童癖餐馆老板的儿童色情片网站开始，重温一遍一个很2010年代的，又很特别的冷门美剧。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;等403等的很无聊，反正小众剧，所以感觉现在还在这里的人都是同道中人，所以聊一聊这部我心里的最佳美剧。(原文发布于豆瓣)&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="日常随笔" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%97%A5%E5%B8%B8%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="博主推荐" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%8D%9A%E4%B8%BB%E6%8E%A8%E8%8D%90/"/>
    
    <category term="博主原创" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%8D%9A%E4%B8%BB%E5%8E%9F%E5%88%9B/"/>
    
    <category term="剧评" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%89%A7%E8%AF%84/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
